
Оценка качества обученной модели
================================

Тестовые данные
"""""""""""""""

Для запуска оценки качества работы обученной модели необходимо подготовить данные и конфигурацию.
Датасеты для оценки качества надо положить в ту же папку, что и  наборы данных для обучения,
т.е. ``train/data/docs`` для документов, ``train/data/sents`` для предложений.
Помимо тестовых данных, которые были отделены от обучающей выборки, есть еще набор датасетов используемых только для теста:

 * `GWikiMatch presegmented <http://dn11.isa.ru:8080/doc-enc-data/datasets.gwikimatch.v1.segmented.tar.gz>`_.
 * `Essays presegmented <http://dn11.isa.ru:8080/doc-enc-data/datasets.essay.ru-en.v2.segmented.tar.gz>`_.
 * `Essays for sent retrieval <http://dn11.isa.ru:8080/doc-enc-data/datasets.sents.essay.ru-en.v2.tar.gz>`_.

Также сегментированные данные можно скачать по `ссылке <https://mega.nz/folder/vkghwIDY#3WIHndJIiti5HHrncR8IVg>`_.

Запуск оценки качества
""""""""""""""""""""""

Конфигурацию для запуска оценки можно взять из `репозитория проекта <https://gitlab.com/semvectors/doc_enc/-/tree/master/eval/conf>`_.
Файлы с конфигурацией должны находится в текущей директории в папке ``eval/conf``.
Эту директорию также как и ``train`` необходимо примонтировать при запуске докер-контейнера.
Для быстрого запуска можно использовать конфигурацию ``mini``.

Пример запуска скрипта оценки. В ``eval`` должна находится обученная модель (например `models.def.pt <http://dn11.isa.ru:8080/doc-enc-data/models.def.pt>`_ ).

.. code-block:: bash

  docker run  --gpus=1  --rm  -v $(pwd)/train/:/train/ -v $(pwd)/eval:/eval/ \
        semvectors/doc_enc_train:0.1.2 \
        run_eval +personal/common=mini \
        doc_encoder.model_path=/eval/models.def.pt


Основные параметры оценки качества
""""""""""""""""""""""""""""""""""

* ``doc_encoder`` - Параметры класса ``DocEncoder``. Подробности доступны в разделе описания API.
* ``eval_doc_matching`` - Производить оценку на задаче сопоставления документов (по умолчанию True).
* ``doc_matching.ds_base_dir`` - Базовая директория для датасетов сопоставления докумнетов, по умолчанию не задана.
* ``doc_matching.datasets`` - Список с конфигурацией каждого датасета.
   Включает опцию ``balance_pos_and_neg_examples``, которая уравнивает количество положительных и отрицательных примеров перед вычислением оценки качества (по умолчанию True).
* ``doc_matching.threshold`` - Значение порога, используемое для определения типа отношений в паре документов (по умолчанию не задан).
* ``doc_matching.choose_threshold`` - перебирать разные пороги, результаты будут предствланы сразу для всех порогов (по умолчанию True)
* ``eval_doc_retrieval`` - Производить оценку на задаче поиска похожих документов (по умолчанию True).
* ``doc_retrieval.ds_base_dir`` - Базовая директория для датасетов поиска похожих докумнетов, по умолчанию не задана.
* ``doc_retrieval.datasets`` - Список с конфигурацией каждого датасета.
* ``doc_retrieval.topk`` - Список значений топов выдачи, для которых необходимо рассчитать метрики качества.
* ``doc_retrieval.use_gpu`` - Номер GPU, на которой производить поиск похожих.
* ``eval_sent_retrieval`` - Производить оценку на задаче поиска похожих предложений.
* ``sent_retrieval.ds_base_dir`` - Базовая директория для датасетов поиска похожих предложений, по умолчанию не задана.
* ``sent_retrieval.datasets`` - Список с конфигурацией каждого датасета.
* ``sent_retrieval.topk`` - Список значений топов выдачи, для которых необходимо рассчитать метрики качества.
* ``sent_retrieval.thresholds`` - Список значений минимального сходства между предложениями, для которых необходимо рассчитать метрики качества.
* ``sent_retrieval.use_gpu`` - Номер GPU, на которой производить поиск похожих.
* ``print_as_csv`` - Распечатать результаты в виде csv-таблицы, иначе результаты будут предствланы в формате json (по умолчанию False).
* ``cache_embeddings`` - Кэшировать вычисленные эмбеддинги в файловой системе (по умолчанию True).
* ``model_id`` - Идентификатор модели, должен быть задан, если ``cache_embeddings`` == True (по умолчанию не задан).
* ``eval_checkpoints`` - список паттернов чекпоинтов модели, для которых необходимо произвести оценку качества. Например ``["checkpoint_1_60000.pt", "checkpoint_3-*"]``.

Пример запуска с измененными параметрами
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

.. code-block:: bash

  docker run  --gpus=1  --rm  -v $(pwd)/train/:/train/ -v $(pwd)/eval:/eval/ \
        semvectors/doc_enc_train:0.1.2 \
        run_eval +personal/common=mini \
        doc_encoder.model_path=/train/outputs/2023-04-04/15-51-57/model.pt \
        print_as_csv=true

Если необходимо изменить сразу несколько параметров, то удобно создать конфигурационный файл.
Для примера можно использовать файл ``eval/conf/personal/dvzubarev/tsa06-quick.yaml``.
